%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for CV/Resume
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%

%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

\geometry{left=2cm, top=1cm, right=2cm, bottom=2cm, footskip=.5cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}

\fontdir[fonts/]
\colorlet{awesome}{awesome-red}

\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%-------------------------------------------------------------------------------
\name{Ioan Andrés}{Muñoz}
\position{Desarrollador Web{\enskip\cdotp\enskip}Profesor de Inglés}
\address{Pitalito, Huila, Colombia}

\mobile{(+57) 314-350-7147 / (+57) 317-868-4451}
\email{jaguerx88@gmail.com}
\github{IAM-DEV88}
\homepage{iamjaguer.netlify.app}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\makecvheader[C]

\makecvfooter
  {\today}
  {Ioan Andrés Muñoz~~~·~~~Hoja de Vida}
  {\thepage}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERFIL PROFESIONAL
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Perfil Profesional}

Profesional bilingüe con experiencia en desarrollo web, enseñanza del inglés y atención a clientes internacionales. Combino habilidades técnicas (TypeScript, React, Node.js, cloud computing) con competencias comunicativas en inglés conversacional para desenvolverme en entornos multiculturales y equipos multidisciplinarios. Me interesa resolver problemas reales mediante tecnología clara y funcional, y compartir conocimientos de manera práctica para que otros también crezcan. Busco roles donde pueda aportar tanto desde el código como desde la comunicación bilingüe.

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA EN DESARROLLO
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia en Desarrollo}

\cvevent{\textbf{Fullstack Developer}}{ - Freelance - }{\textbf{Julio 2019 -- Presente}}{}
\begin{itemize}
  \item Desarrollo de aplicaciones web completas con TypeScript, React y Node.js.
  \item Integración de servicios cloud, autenticación, pasarelas de pago e inteligencia artificial.
  \item Despliegue automatizado en Netlify y Vercel con funciones serverless.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Desarrollador Frontend}}{ - CLAROS SOLUCIONES - }{\textbf{Octubre 2019 -- Febrero 2023}}{}
\begin{itemize}
  \item Construcción de interfaces con React y Vue, priorizando usabilidad y rendimiento.
  \item Colaboración directa con diseño y backend para entregar funcionalidades completas.
  \item Optimización de accesibilidad, tiempos de carga y mantenibilidad del código.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA BILINGÜE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Bilingüe}

\cvevent{\textbf{Especialista de Operaciones Bilingüe}}{ - Incall - }{\textbf{Agosto 2021 -- Junio 2023}}{}
\begin{itemize}
  \item Atención y soporte en inglés para clientes en Canadá y Estados Unidos.
  \item Procesamiento de cotizaciones, seguimiento de envíos y resolución de incidencias.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Asesor Bilingüe}}{ - Teleperformance - }{\textbf{Noviembre 2020 -- Abril 2021}}{}
\begin{itemize}
  \item Soporte telefónico y administrativo en inglés para consultas internacionales.
  \item Registro de información bajo protocolos de seguridad y cifrado.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA DOCENTE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Docente}

\cvevent{\textbf{Profesor de Inglés}}{ - Universal Centro de Idiomas - }{\textbf{Agosto 2024 -- Diciembre 2024}}{}
\begin{itemize}
  \item Enseñanza de inglés básico e intermedio a adolescentes y adultos, con énfasis en comunicación oral y comprensión lectora.
  \item Diseño de planes de clase adaptados al nivel y ritmo de cada grupo.
  \item Seguimiento individual del progreso y retroalimentación constante para reforzar confianza y fluidez.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Profesor de Inglés}}{ - Institución Educativa Los Cauchos, San Agustín - }{\textbf{Mayo 2009 -- Junio 2009}}{}
\begin{itemize}
  \item Enseñanza de inglés básico para estudiantes de secundaria en zona rural.
  \item Evaluación y monitoreo del aprendizaje con recursos disponibles en el aula.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA ANTERIOR
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Anterior}

\cvevent{\textbf{Auxiliar Técnico en Sistemas}}{ - CONSORCIO WIFI - }{\textbf{Agosto 2020 -- Diciembre 2019}}{}
\begin{itemize}
  \item Instalación y mantenimiento de puntos de conexión WiFi en zona rural.
  \item Registro y validación de datos técnicos en campo.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Encuestador y Auxiliar de Estadística}}{ - Alcaldía Municipal de Pitalito - }{\textbf{Octubre 2018 -- Diciembre 2018}}{}
\begin{itemize}
  \item Recolección y digitalización de datos con alto grado de precisión.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Auxiliar Administrativo}}{ - Sistemas Avanzados en Telecomunicaciones S.A.S. - }{\textbf{Enero 2017 -- Junio 2017}}{}
\begin{itemize}
  \item Coordinación de presupuestos, contratos y gestión de inventarios.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Auxiliar de Caja y Bodega}}{ - Estanco San Diego, Popayán - }{\textbf{Noviembre 2014 -- Septiembre 2015}}{}
\begin{itemize}
  \item Atención al cliente, gestión de inventarios y preparación de pedidos.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Asesor Comercial}}{ - Claro Colombia, Bogotá - }{\textbf{Febrero 2012 -- Mayo 2012}}{}
\begin{itemize}
  \item Soporte a clientes y registro de datos en sistemas según manuales internos.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Técnico en Sistemas}}{ - Café Internet Fenix.net, San Agustín - }{\textbf{Noviembre 2009 -- Septiembre 2010}}{}
\begin{itemize}
  \item Mantenimiento de hardware y software. Atención al usuario en soporte técnico.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PROYECTOS DESTACADOS
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Proyectos Destacados}

\divider

\cvevent{\textbf{AgendaYa}}{ - {App de Agenda y Descubrimiento de Negocios} - }{\href{https://agendalisto.com} - {Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Plataforma completa para que negocios locales publiquen servicios y clientes reserven citas en línea.
  \item Implementación de blog dinámico con generación de contenido asistido por inteligencia artificial para mejorar SEO y adquisición orgánica.
  \item Pasarelas de pago (PayPal, Wompi), autenticación OAuth, notificaciones en tiempo real y panel administrativo con métricas.
  \item Sistema de referidos, códigos de regalo, y chatbot con modelo de lenguaje.
  \item Desarrollada con \textbf{React 19}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Vite}, \textbf{Redux Toolkit}, \textbf{Supabase} y \textbf{Tailwind CSS}.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{\textbf{Lexigo}}{ - {App de Aprendizaje de Inglés} - }{\href{https://lexigo.app} - {Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Plataforma web para el aprendizaje de inglés con lecciones estructuradas, ejercicios interactivos y seguimiento de progreso.
  \item Desarrollada con \textbf{React}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Supabase} e integración con IA para retroalimentación personalizada.
  \item Sistema de cursos, logros, rachas de estudio y sesiones de tutoría.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{\textbf{Sistema de Gestión de Estudiantes}}{ - {CRUD Web App} - }{\href{https://iam-dev88.github.io/student-manager/} - {Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Aplicación para registro, consulta, actualización y eliminación de información académica de estudiantes.
  \item Desarrollada en \textbf{React}, \textbf{Redux}, \textbf{Node.js}, \textbf{Express} y \textbf{MongoDB}.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{\textbf{Colmillo de Acero}}{ - {Sistema de Gestión de Comunidad y Raids} - }{\href{https://colmillo.netlify.app/} - {Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Plataforma web para gestión de comunidades gaming con más de 1000 usuarios registrados.
  \item Sistemas de registro, organización de eventos, roles y permisos.
  \item Lógica automatizada para asignación de grupos y seguimiento de participación.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{\textbf{Shop Admin System}}{ - {Sistema de Administración de Tienda} - }{\href{https://github.com/IAM-DEV88/AdminTiendaWeb} - {Visitar GitHub}}
\begin{itemize}
  \item Panel de administración para gestión de inventarios y ventas.
  \item Desarrollado en \textbf{PHP}, \textbf{MySQL} y \textbf{JavaScript}.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCACIÓN
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Educación}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Técnico en Sistemas}, Instituto José Celestino Mutis
  \item \textbf{Tecnólogo en Gestión Administrativa}, SENA
  \item \textbf{Desarrollo Fullstack}, Platzi
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	HABILIDADES
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Habilidades}

\begin{cvskills}
  \cvskill
    {Idiomas}
    {Español - Nativo \quad English - Conversacional (B2)}
  \cvskill
    {Comunicación}
    {Enseñanza comunicativa, atención al cliente bilingüe, elaboración de materiales, trabajo en equipo multicultural}
  \cvskill
    {Frontend}
    {TypeScript, React, Vite, Tailwind CSS, HTML, CSS, Vue}
  \cvskill
    {Backend}
    {Node.js, Express, Supabase, PostgreSQL, MongoDB, PHP, MySQL}
  \cvskill
    {DevOps}
    {Git, GitHub Actions, Netlify, Vercel, Google Cloud}
  \cvskill
    {IA \& Asistencia}
    {OpenCode (TUI), asistentes de código con IA, modelos de lenguaje (Groq, OpenAI), generación de contenido}
  \cvskill
    {Otros}
    {LUA, SEO técnico, PWAs, Discord API, enseñanza comunicativa, materiales didácticos}
\end{cvskills}

%-------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
