%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for CV/Resume
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%

%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

\geometry{left=2cm, top=1cm, right=2cm, bottom=2cm, footskip=.5cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}

\fontdir[fonts/]
\colorlet{awesome}{awesome-red}

\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%-------------------------------------------------------------------------------
\name{Ioan Andrés}{Muñoz}
\position{Profesor de Inglés{\enskip\cdotp\enskip}Desarrollador Educativo}
\address{Pitalito, Huila, Colombia}

\mobile{(+57) 314-350-7147 / (+57) 317-868-4451}
\email{jaguerx88@gmail.com}
\github{IAM-DEV88}
\homepage{iamjaguer.netlify.app}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\makecvheader[C]

\makecvfooter
  {\today}
  {Ioan Andrés Muñoz~~~·~~~Hoja de Vida - Docencia}
  {\thepage}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERFIL PROFESIONAL
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Perfil Profesional}

Profesor de inglés con enfoque comunicativo y experiencia en la enseñanza de adolescentes y adultos en niveles básico e intermedio. Capacidad para diseñar planes de clase adaptados a las necesidades del grupo, integrar herramientas tecnológicas en el aula y fomentar la participación activa de los estudiantes. Combinación de habilidades pedagógicas con competencias en desarrollo de software educativo, lo que permite crear experiencias de aprendizaje mediadas por tecnología. Inglés conversacional B2 aplicado a la instrucción y comunicación cotidiana en el aula. Compromiso con el aprendizaje significativo y la mejora continua de la práctica docente.

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA DOCENTE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Docente}

\cvevent{\textbf{Profesor de Inglés}}{Universal Centro de Idiomas}{\textbf{Agosto 2024 -- Diciembre 2024}}{}
\begin{itemize}
  \item Enseñanza de inglés básico e intermedio (A1--B1) a adolescentes y adultos, con énfasis en comunicación oral y comprensión auditiva.
  \item Diseño y planificación de clases según el Marco Común Europeo de Referencia (MCER), adaptando materiales y actividades al nivel de cada grupo.
  \item Evaluación continua del progreso de los estudiantes mediante pruebas diagnósticas, formativas y sumativas.
  \item Implementación de actividades comunicativas: role-plays, debates, juegos de rol y ejercicios de escucha activa.
  \item Retroalimentación individualizada para reforzar áreas de oportunidad y potenciar fortalezas.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PROYECTOS EDUCATIVOS Y TECNOLÓGICOS
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Proyectos Educativos}

\divider

\cvevent{\textbf{Lexigo}}{App de Aprendizaje de Inglés}{\href{https://lexigo.app}{Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Plataforma web educativa con lecciones estructuradas por nivel, ejercicios interactivos de vocabulario, gramática y comprensión, y seguimiento de progreso del estudiante.
  \item Diseño curricular digital: organización de contenidos por unidades temáticas con metas de aprendizaje claras y evaluación integrada.
  \item Desarrollada con \textbf{React}, \textbf{TypeScript} e integración con IA para retroalimentación automática.
  \item Proyecto que combina conocimientos pedagógicos con desarrollo de software para crear una herramienta de aprendizaje accesible.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{\textbf{AgendaYa}}{Plataforma de Negocios Locales}{\href{https://agendalisto.com}{Visitar Sitio}}
\begin{itemize}
  \item Desarrollo fullstack de plataforma para pymes, incluyendo diseño de experiencia de usuario y documentación técnica.
  \item Habilidades transferibles al ámbito educativo: capacidad para explicar conceptos complejos, documentar procesos y guiar a usuarios en el uso de herramientas digitales.
  \item Desarrollada con \textbf{React 19}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Supabase} y \textbf{Tailwind CSS}.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA PROFESIONAL COMPLEMENTARIA
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Otra Experiencia}

\cvevent{\textbf{Especialista de Operaciones Bilingüe}}{Incall}{\textbf{Agosto 2021 -- Junio 2023}}{}
\begin{itemize}
  \item Atención y soporte en inglés para clientes en Canadá y Estados Unidos, fortaleciendo la competencia comunicativa en entornos profesionales de habla inglesa.
  \item Experiencia en comunicación intercultural aplicable a la enseñanza de inglés como lengua extranjera.
  \item Coordinación con equipos multidisciplinarios, desarrollando habilidades de trabajo colaborativo y liderazgo.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Asesor Bilingüe}}{Teleperformance}{\textbf{Noviembre 2020 -- Abril 2021}}{}
\begin{itemize}
  \item Soporte telefónico y administrativo en inglés para consultas internacionales, afianzando fluidez y precisión en el idioma.
  \item Registro y gestión de información bajo protocolos de seguridad, demostrando responsabilidad y atención al detalle.
\end{itemize}

\cvevent{\textbf{Fullstack Developer}}{Freelance}{\textbf{Julio 2019 -- Presente}}{}
\begin{itemize}
  \item Desarrollo de aplicaciones web con TypeScript, React y Node.js, incluyendo plataformas educativas y comerciales.
  \item Capacidad para crear materiales didácticos digitales, dashboards de seguimiento y herramientas interactivas para el aula.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCACIÓN
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Educación}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Tecnólogo en Gestión Administrativa}, SENA
  \item \textbf{Técnico en Sistemas}, Instituto José Celestino Mutis
  \item \textbf{Desarrollo Fullstack}, Platzi
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	HABILIDADES DOCENTES Y PROFESIONALES
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Habilidades}

\begin{cvskills}
  \cvskill
    {Pedagógicas}
    {Planificación de clases, diseño curricular, evaluación formativa, enseñanza comunicativa del inglés (CLT), manejo de grupo, retroalimentación individualizada}
  \cvskill
    {Idiomas}
    {Español - Nativo \quad English - Conversacional (B2) \quad Aplicado a la enseñanza}
  \cvskill
    {Tecnología Educativa}
    {Lexigo (plataforma educativa), herramientas interactivas, dashboards de seguimiento, recursos digitales para el aula}
  \cvskill
    {Desarrollo}
    {TypeScript, React, Node.js, Supabase, Git, WordPress}
  \cvskill
    {Blandas}
    {Comunicación efectiva, empatía, paciencia, adaptabilidad, organización, aprendizaje continuo, trabajo en equipo}
\end{cvskills}

%-------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
